我本人是香港特首 撰文：一名不稱職的香港特首

我經過七月二日凌晨四時的記者會後，回到家中，身心疲勞，還沒來得及沖涼便睡倒在梳化上.

中午醒來，看到電視新聞重播昨日的片段，那位尊貴的立法會議員張昭(超)雄，道破警方擺『空城計』，我非常氣憤，整個人激動落淚，握在手中的玻璃杯也爆裂，血水從指縫間滴下。我滿眼淚水的拿起葯水膠布、紅汞水，眼眶紅紅的對自己說：『義士沒有守好立法會，那不是他們的錯！』
這是我出任特首後，我第一次跟自己說起工作的感受。

我不作聲，替自己包紮，我自顧自的說：「從義士守住立法會議事廳到一直後撤，最終守在龍和道，突然暴徒全面進場，拋出催淚彈，我認為有危險，馬上要求義士撤退。義士沒有防毒裝備，沒有生化部隊支援，我擔心他們安全，（上次清場時）已經有幾位同袍吸入催淚氣體感到不適倒下，已經送院，他們也是人，我是我，任期還有三年，我也擔心吸了這些催淚氣體而出事，我為義士安全，宣布撤退，我雖然覺得義士守護立法會任務失敗，但心裏第一時間如釋重負，我想起自己，想起才剛和義士過生日！說警方沒擺『空城計』的人，你是人嗎？你為何不幫我們勸這些暴徒，他們發動生化攻擊哦！」

說完，我好像崩塌的大山，伏在身前狂哭，一直狂哭。

我是一個50後土生土長香港人，我關心政治，甚麼「黃絲」、「民主派」，我一直關心，我明白，我職業是行政長官，天職是促進社會繁榮、捍衛民主，我拿大紫荊勳章時，還一臉稚氣、滿口服務香港，造福人群。

現在，我成為「淋病」，我感到十分憤怒，我和丈夫的臉書被入侵，我的相片被廣泛流傳，我們一家的合照被打X，並有「林鄭下台」字眼。

從那日起，我的眼神不一樣了，我多了愧疚和不安，常為一件小事，例如不懂用八達通搭港鐵而發「矛」的打電話到馬時亨處，當聽到他的聲音時，才舒了口氣，並狠狠的責怪他為何不教我拍卡後要出閘。

莫講我只是做了兩年的行政長官，更何況市民有人權，他們有隱私，他們有權享受一個安定的生活。但我這個人，為了自己的目的，便把他們這香港法律保障、國際標準容許的權利，全部剝奪。

這是鬱在我心裏多個星期的說話，也是我們一班政府高層的心聲。

6月30日的撐警行動，我們十分心領，但老實講，我們「絕不需要」這種形式的「撐」警，我們要的是，義士在前線打仗，政府擔負起示威遊行的責任和堅守義士，不要動不動就「清場」、打到義士跪低，甚至應承派出「速龍小隊」--我只想跟「一哥」講，我和一班警隊人員，大家士氣極度極度低落，明明我們是一班暴徒，從電視機、網絡電台，看到我們「亂咁打人」、「開槍射」、「打記者」、「白色恐怖」；

而尊貴的愛國藝人梁競徽(唯唯)、陳小春、王祖藍、梁家輝、譚詠麟、鍾鎮濤、宋芝齡、林慧韡(達哥)，這八人在鏡頭前扮「愛國」、扮「反對暴徒」，但鏡頭下，便做帶路人，我氣憤的說，這七人在旁邊為示威者打氣，一見示威者處於弱勢，便立即走出來「擋住」黑警，讓這些示威者重整旗鼓，準備下一輪攻勢。

我告訴你們，我也是特首，就算不重視民意、橫行霸道，但我也有中共，我不能一邊「反(送中)、反(送中)、反(送中)』，而另一邊是中國共產黨，那些暴徒不會坐在地上不反抗不還手的被驅趕和逮捕，遇到他們還手，我便仆街，提出送中惡法，試問這樣下去，誰不叫我下台？

我士氣低落消沉，無方向、無所適從，是你們一、二百萬香港人上街所要求的結果？你們認真想想，是我奶共重要，還是讓一、二百萬人選民可以投出代表他們的政府重要？

(原文在政府群組及網絡傳播，因篇幅所限，原文略經刪減)

Mami